台北有冇可能未來超越香港？

台灣如果改革成功 佢將會有新加坡既創新工業
又有以前香港既民主政體

係香港同新加坡式微既時候
台北會唔會可以爬上去呢？

以前香港既民主政體?
平行時空?
香港有幾時全面民主過

法治先岩 未訓醒

台灣無論經濟人文都好L多元，香港邊方面超越

除咗人工同投共程度輸香港
其實台灣好多方面都贏香港

我覺得台北已經超過左(起碼大家可以安居樂業)，台中台南果D有待發展

其實講創新工業，台積電已經係
仲要係世界第一

好多方面台灣其實超過香港好耐不過經濟差啲啫,但實業佢地幾堅,好多技術野

睇邊方面，
如果講金融中心，有D難，國際資金明顯比較喜歡行普通法既國家
紐倫港坡都係普通法。

而台灣係大陸法系

另外，新加坡點式微？

式微用字唔好 中文差

意思係新加坡近年資本市場好似已經lost momentum (privatisation>ipo), 然後執政黨支持度開始下滑, GDP growth rate 仲差過香港

假如香港金融中心地位不保 有冇可能係新加坡與台灣之爭呢

十分認同 但地位上會否有取代香港既一日呢

其實台灣係幾全能既一個國家

應該澳門先

如果真係超越到起碼有一大班韓粉會轉去綠營 因為個班人都係想發大財 唔想一直捱窮

好奇問 其實台灣經濟一直衰弱既原因係咩?

對外國黎講投資價值低

半導體工業真係好勁

其實依家移民過去真係最好時機
小英贏左，美國應該會出多d對台優惠政策
而大陸如果唔想將台灣越推越遠，應該會好似當年03遊行後整個對台cepa出黎

咁將會好似第二個70年代嘅支那

人工方面始終係問題，台灣smart city嘅發展應該幾好

你點得出台灣經濟衰弱呢個結論？

齋講生活質素我覺得已經好過香港
唔迫 冇支豬同佢哋搶資源
文創嘢又多 嘢食又多選擇

但台灣永遠有被武統既陰霾
同大陸太近，正常既經濟交流唔可行，永遠被威脅下進行。大陸會一直分化國民黨同民進黨。
資源缺乏、英文欠佳、民眾國際視野都影響佢超越香港成為國際超一流地方。

四小龍黎講台灣gdp per capita 一直都差幾明顯既一截

條問題應該改為 台灣一直lag behind 既原因係咩? (特別睇評論講到其實前工業城市衰弱得好厲害 例如台南)

樓上巴打提到有被武統既陰霾 但係香港同樣有 好奇想知兩者既差距係邊度呢？

台灣移民潮開始未?

其實比支共咁打壓法
冇乜邦交國
都可以做到咁嘅成績已經係超額完成啦